# Задание 1:
## Опишите основные преимущества применения на практике IaaC-паттернов.
**Автоматизация развертывания** - IaaS-паттерны в сочетании с CI/CD/CD обеспечивают автоматизацию процесса развертывания инфраструктуры и приложения. Это устраняет ручные ошибки, ускоряет процесс и улучшает надежность развертывания.

**Масштабируемость** - автоматизированное масштабирование инфраструктуры и приложений позволяет легко адаптироваться к изменяющимся требованиям. Это особенно полезно в случае увеличения нагрузки на приложение.

**Быстрые поставки и обновления** - CI/CD позволяет доставлять новый функционал и исправления ошибок в приложения быстро и безопасно. Continuous Deployment позволяет автоматически развертывать изменения в продакшн среду, что сокращает время между написанием кода и его выпуском в производство.

**Тесты** - CI/CD обеспечивает быструю обратную связь от тестов и средств автоматического анализа кода, что помогает выявлять и исправлять проблемы на ранних этапах разработки. Это способствует улучшению качества кода и ускоряет процесс разработки.

## Какой из принципов IaaC является основополагающим?

**Декларативный подход** - определение конечного состояния инфраструктуры, а не последовательности шагов для ее создания. Это позволяет системе самостоятельно привести инфраструктуру к заданному состоянию.

# Задание 2:
## Чем Ansible выгодно отличается от других систем управление конфигурациями?

**Простота использования** - Ansible основан на языке YAML, что делает его легким для понимания и написания конфигураций.

**Без агентов** - не нуждается в предустановленных агентах для применения конфигураций на хостах.

**Поддержка и расширяемость** - Ansible обеспечивает широкую поддержку для различных операционных систем и облачных платформ. Его возможности можно расширять с помощью плагинов и дополнительных модулей.

**Декларативный язык конфигурации** - Ansible использует декларативный язык конфигурации, что означает, что пользователи описывают желаемое состояние системы, а не последовательность шагов для достижения этого состояния. Это способствует удобству в написании и понимании конфигураций.

## Какой, на ваш взгляд, метод работы систем конфигурации более надёжный — push или pull?
На практике ещё неизвестно, т.к. её не было. Но на бумаге надежным выглядит push метод из-за возможности централизованного контроля над хостами, особенно для настройки новых хостов. Pull метод больше применим для уже рабочей инфры, в которой изменения на постоянной основе не часты.

# Задание 3:
## Приложите вывод команд установленных версий каждой из программ, оформленный в Markdown.
```
% vboxmanage --version
6.1.38_Ubuntur153438
```
```
% vagrant --version
Vagrant 2.3.4
```
```
% terraform version
Terraform v1.5.7
on linux_amd64
```
```
$ ansible --version
ansible 2.10.8
```

# Задание 4:
Итоговая ошибка по запуску ВМ :(

```
~/virt02/vagrant$ vagrant up
Bringing machine 'server1.netology' up with 'virtualbox' provider...
==> server1.netology: Clearing any previously set forwarded ports...
==> server1.netology: Clearing any previously set network interfaces...
==> server1.netology: Preparing network interfaces based on configuration...
    server1.netology: Adapter 1: nat
    server1.netology: Adapter 2: hostonly
==> server1.netology: Forwarding ports...
    server1.netology: 22 (guest) => 20011 (host) (adapter 1)
    server1.netology: 22 (guest) => 2222 (host) (adapter 1)
==> server1.netology: Running 'pre-boot' VM customizations...
==> server1.netology: Booting VM...
There was an error while executing `VBoxManage`, a CLI used by Vagrant
for controlling VirtualBox. The command and stderr is shown below.

Command: ["startvm", "0e2d2aa7-7e11-462e-abfb-8070b509655f", "--type", "headless"]

Stderr: VBoxManage: error: VT-x is not available (VERR_VMX_NO_VMX)
VBoxManage: error: Details: code NS_ERROR_FAILURE (0x80004005), component ConsoleWrap, interface IConsole
```